有冇人明粗心大意嘅人嘅感受

Fg翻左兩個月工 明顯feel到啲workload越嚟越多

明知自己係啲粗心大意嘅人 所以份份document做完自己睇完又睇 對完又對 但永遠好似鬼暗眼咁 睇唔到有地方有錯漏

次次都要比個head捉我錯漏 10份有8份都要佢執過 雖然佢口冇頭上冇屌我 但自己知麻煩到人 越做越頹

又或者只要一㩒個'send'掣 就好似打通左任督二脈 特然見到有野做漏/做錯 明明之前點對都睇唔到

有冇人都係咁 點先可以個人細心啲

例如d文件有野要做/改，我會將要做嘅野逐點寫低，整個類似check list嘅野，然後做好之後對，睇下有冇野漏或者錯，做左就剔一剔，穩陣啲可以對兩次

兩個月啫
識人做成年都成舊飯咁

整個checklist記低哂必做，或者你做錯過嘅野，粗心大意係可以改善，加油

有冇人明要忍個粗心大意嘅人係咩感受

我自己都係
你最好唔好做d要全力focus 追求0錯既工
簡單d既工作岩我地多d 因為我地真係差d

Same here 做咗年幾都成日做錯野

真係唔太適合我

做到出年應該唔做啦，搵過第二份

print 出黎對, 睇hardcopy 好d

一樣，仲要做會計 真係廢到以為自己弱智

打算轉行

對多幾次囉
唔好俾自己藉口
幫粗心大意啲人執手尾真係慘撚過自己做

唉 麻煩到人增加人地嘅workload嘅感覺真係唔係咁好

我都唔想架 有啲位真係check 10次8次都鬼暗眼

你有反省嘅心已經好好
大把人做嘢甩甩漏漏都唔覺得自己有問題

唔關事，小唔小心其實無得訓練，係天份來
如果要錯，你印出來睇多一百次都唔會睇到
如果要岩，你9做望都唔望即刻send都唔會有問題

Check你野先過係上司責任來，就算你做一百次全部都岩哂佢都係要睇架啦，所以順其自然就Ok
當然有啲基本野唔好錯得太離譜

好羨慕細心嘅人

mark低有咩係必須正確既 再逐個對 同一個錯我比自己頂盡錯三次

Me too

以前唔check成日錯俾人鬧
而家做完一定check多次 俾人鬧少咗

明
巴打唔好灰心，真係每個人嘅特質唔同
你特質做咁性質嘅task一開頭會吃力
但你察覺到自己不足同埋好努力改進已經好叻💪🏼
宜家先兩個月 你粗心左成世人
大把改善空間 加油

訓練唔到，唔使羨慕
你睇下啲排書、平面設計果啲幾多typo就知
每個人長處唔同，搵自己強項出來就得

對多幾次其實係唔work
好神奇地對完都係send 左先知有錯

過程嚟，錯得多就自然知道自己弱點

真係

自己已經用多D時間去check

俾人話又慢又唔準

我屌

不過算啦，可能個強項唔係依到

好想喊

呢樣真....

我唔係fg, 都有呢個情況

幾小心都係做漏野

如果你啲document係有規律既話
可以諗一諗check果陣既步驟
自己set個程序出黎

每次都跟足程序逐樣check
錯既機會就低好多

又或者你諗下你大佬係點樣check你啲野
一定會有幾個大方向

今日email又send錯野比個客
以為自己狀態差
琴晚特登10點幾就瞓 等自己抖足精神先翻工
點知今日又瀨嘢
唉屌 好撚灰

自己咁廢 係咪應該做外賣仔算

我識人做三十年野一樣係咁
個個係我下屬
叫佢改一份文件，佢會比另一份你，好正

Sorry ching
有好多我地呢啲人阻住個地球轉

介紹我入去做?

完全明白你，我做左4年野都係咁，特別係遇到d比較講複雜少少既task就立即跳制，不停原地轉圈，d野做完錯之後改，改完又錯，不停咁輪迴最後份份工俾人炒，冇一份做多過半年。後來我學識左一定要搵張紙寫個path出來俾自己跟住做，做完就剔一剔，確保自己啲嘢盡量唔會出錯，同埋做野幾急都好，都唔好賴快，一步一步慢慢做，咁就會好d

利申：好好彩最後入咗政府準備退休，如果唔係我諗我要做食q

有人教我做完之後，起身行去行個轉，再返嚟睇，你就會睇到

真係睇到我好撚心酸，我同你係一模一樣，特別係俾人睇個下先發現錯，呢個真係中到應一應，我哋估你應該係有專注力缺乏症，呢個病好麻煩一係就用我頭先講嘅方法，一係就食藥，冇任何方法可以令到細心，只有用一啲特殊嘅做法去幫自己減少出錯

無專注力缺乏嘅人就會覺得呢啲係藉口，但其實有苦自己知做錯野自己都唔想自己都唔好受

好明白
由讀書開始已經係咁 到到出黎做野都好驚
咩都要double check 結果好簡單嘅事都要用多好多時間

文件野真係要做得多先熟
佢哋唔屌你係因為佢哋都經歷過

有一次要做一份 5 頁既 memo
我 draft 完比老細睇同改
佢會 mark 邊度點改
每次我照佢意思改但總會漏一兩樣 (spelling, format, abbreviation 一陣又用一陣又話要串返全名出黎)
或者佢又會諗起 d 新既 idea 打倒頭先的佢
改到 10 次左右佢開始發脾氣話點解咁簡單既野都要改咁多次
於是我就用 highlighter 劃每一個佢要改既地方
Make sure 成份野做完係沒有一撻藍筆未被 highlight
跟住佢就無屌我改漏
但份野都係比佢撚到 version 18 先出到

成日會好焦慮自己又出錯

係…仲要d嘢拖勁耐都唔敢交因為想再check多幾次 搞到效率又好低
但係最慘無論check幾多次都係有野錯果下真係好frustrating

個正解冇人理，你班人係咪真係解決問題

應該問有冇人明你地同事既感受囉
次次都要幫手執屎

做左10年文職都係咁
錯完就改 改完就算既態度
已經唔再抱住諗點改進既態度
屌 反正諗盡咩辦法都冇辦法改到
由9佢 你屌就由9你屌飽佢 我又唔care
屌到依加上司都覺得屌黎冇意思
咁樣反而重小左野做 重開心左

粗心大意既人係連個 checklist 都 draft 錯
或者做左一樣但 check off 兩樣
或者唔小心跳行黎睇

你永遠都唔會想像到係點發生而且次次新奇有趣